教學助理相認區

有無做梗教學助理嘅朋友啊

有 女校 好正

見到學校啲ta個個都可以點佢好慘

點解啲 TA 個個都 on99 咁

你地幾錢人工呀？

仲唔快啲轉行 定係你想做老師

搵到0.x 教席都走
起碼有得上堂教書
ta唔適宜做太耐，磨滅心智

我男女校

上有校長、老師同書記，下有校工

對唔住

萬二 身兼幾個科既TA

準備轉走 0前途

做左半年左右 每日問自己點解要返工

10 年前 TA 入職又係11K 12K , 10 年後入職又係11K 12K

做完一年叫校長寫張信去考aco算鳩數啦

剩係日日有學生妹同你傾計呢下已經無價，難為日本大把呀叔要比錢買呢啲feel

幾好待遇呀，返工斯文，工作有意義，平時儲下錢1年都去到日本2次添

我而家怕連TA 都搵唔到…
利申 英文master教過書但無cert ed

依家等ACO 面試 祝我成功

日日比學生串我 感覺我真係底層中既底層

那有假

Master 又何必做TA 呢

你真係好適合做TA

咁on_ ?

完全明白
我第一年係幾乎乜鳩都唔駛我做
每日返去打字
大概半個鐘就打曬
之後就坐，代課帶隊影印乜都唔駛
之後發現原來請我返來係要使咗政府既資助
否則下年政府就唔批

我都係政府資助 但我係瘋狂帶隊影印

admin野既ta
做左半年到，除左學期尾忙撚到閪咁平時都冇咩做
同d學生都幾frd，做左先知d老師原來連影印機都唔撚識用

冇諗住長做，但多假真係最正

無cert Ed 咩學校都唔睇啦

你fresh grad？

去讀個pt pgde啦如果真係有心想教
有同學讀緊都有學校請

CUHK grad 名女校 20k/month Ta

想做一年TA 跟住去報Edu psy
想問下其實做ta對報edu psy有冇用???

我地學校ta冇得跟學生假放

我放紅假

係啊

有錢收又多女仔睇，感覺自己都變後生

諗住將來教書？

Agger

溝女

無諗過

表示做緊學校I.T狗, 前身做校務處姐姐替工
日日坐係到loop連登facebook
咁就萬1蚊一個月

我學校IT 都係 好正

咁儘早走人
呢d經驗係出邊係唔當經驗
除非繼續做學校

依家考緊ACO 希望成功

祝你成功
身邊好多朋友有d都捱唔住，放棄教書
唔係自身問題，係舊嗰批perm位頂著咗

唔搵下私人公司？

唉 明嫁～ 睇到啲老師真係做到好辛苦

之前做過私人公司 睇黎考唔到政府工嘅話，又要重回到私人公司喇

1部分啦
有d真係hea做
真係完全無諗過對唔對得著d學生同份糧
今日落堂返到教員室10分鐘先見到接住我上堂既同事施施然上去，咁搞法40分鐘課堂就無咗15分鐘。

唔知你地學校會唔會咁呢?
我地學校啲老屎忽都冇用腦諗野
一尾係咁搞活動
重要差唔多個個都係大型活動, 對外開放
但又要我地班小職員負責晒, 佢地就係到發夢
眼見其他學校冇咩活動之餘係要老師自己負責返自己搞嘅活動
邊洗用到我地啲職員咁盡, 氣都冇得透
個個星期六活動完都要OT執佢地手尾收場
活動就識諗, 野就唔識做
最on9嘅係個校長
成日諗埋晒啲冇可能做到嘅野
幾十歲人小小常識都冇,
老師學生都未做過未學過嘅野竟然叫人帶隊去比賽
傻的嗎?
以前都冇咁多活動搞, 依家愈搞愈多
痴線架

你學校係咪band 3嗰類？

返學喇喂

我都係咁上下，不過職已辭

做緊小學TA，7月尾就走，做呢份工好容易冇晒以前個種鬥志

仲有見到班教畜係唔係都鬧學生，又唔係真心教人，就好想快撚啲走

我都搵緊

係

For女人
For男人

做咗個半學期 大伏 意志已磨滅
做咁耐病足咁耐
走咗接近一個月了

因為驚殺校囉
收生不足
乜都要搞㗎啦
吸引人

留名

因為教左四年大專加大學…果陣唔使都得🙈

lecturer
咁而家撈乜

量緊地
有d補習part time咁

其實你全職私補可能仲好搵啦
ta都嗰10k -13k
我學校有個ta同事「全職」私補，「兼職」ta；ta只係佢份名義上正職

起身喇各位

做左半年多啲 就快走
呢份工做到個人好懶 無野做起上黎好hea 有野做起上黎好忙

今朝五點幾起身

做多幾個月就去讀pgde

岩岩以為段野係我打 我明啊

應該報咗啦？

有空餘時間睇下書報紙
或者思考下點樣生涯規劃
爭取時間
驚被人話就睇電子版

岩 返左半年有2個月時間開住excel扮做野 其實睇緊新聞

趁做TA得閒嘅時間學多啲野增值下自己
如果唔係真係磨滅鬥志
如果好忙嘅話⋯即係老師卸左好多野比你做
早走早著啦

要調整下心態
而家你做緊呢d只係過渡期
同埋我相信唔係自己本身問題，係出生係錯誤時空，社會制度問題
有d老嗰批就算師範畢業，hea做都有幾皮嘢，又唔兜得
呢d無計，無得怨
趁有時間諗諗將來

點解你地做TA講到咁多空閒時間既?
我果間除左school holiday，個個TA都忙到死喎

做緊bd3中學中文ta

大部分同事都好好人，又唔算多野做

所以pgde今年報左ft，唔收就留多年

結果唔收，但科主任想九月寫埋我落非華語ta個pt位，佢想寫當0.5，最少都寫到0.3，即係加人工五成或三成咁

唔知真定假

一時時咋，忙起上黎日日遲收都做唔完

不過我諗間間唔同 好睇啲老師點比野你

真係好唔平衡，驚再咁hea遲下做其他工適應唔到

我上連登睇報紙

我都驚～ 個個都叫我走～

當初好有鬥志搵工，愈搵愈頹，點知就搵左呢份，而家做緊好hea，但係成日都諗緊之後搵咩工好，冇咩出路

我光明正大上連登

Ta有咩要求🤔

same

雖然ta係hea，但我都會做多年儲下錢，
同埋我貪ta多時間空餘時間做自己野

點解我個到D TA咁得閒, 日日圍埋傾計

的確係事實 ！

名叫教學助理，但專做校長/主任工作
當我書記洗人工就低撚到
貪近屋企，學生放假就爽
黎到只係踏腳石，日日放工練體能，抽時間溫書

又係我喇

點啊
今日唔駛帶隊啊？

今日係學校做文件野

垃圾得過補習社ta

補習社TA 其實做d咩

美其名叫ta, 但實質執notes 加sit 堂，想盡快走，所以辭左揾工

有冇溝到 女學生

梗係冇la, 一定要一group 見學生，冇得私約

官校TA
除左人工唔高之外其實都幾好做 不過冇前途

返工賺外快

我做到7月尾都走
再做落去個人會退化

做緊第3年，今年pgde grad
做ta消磨晒我對做老師嘅熱誠

做左幾耐

一個月
已經做到團火熄晒，一完約就即走

有冇人上過bu講sen個工作坊

聖誕嗰陣上咗
上完得一個結論：吳得掂食屎啦！

第2年ta，報咗各大院校pgde但一個offer都冇

full time？
part time？

都有報

上邊兩日

有冇入班教下書？

差不多10年前做過特殊教育+正常學校TA，之後頂唔順太無聊出左去做補習社。

俾d耐性如果真係想做呢行
我一開始都係ta
之後0.5
而家1

最先嗰2年真係好難捱
覺得讀咁多書走去做影印
好灰
不過都捱到落去

23,24號

真係教書就冇
入課室都係補課多，一個禮拜兩、三次咁

多謝巴打安慰
但pgde已經唔係第一年報
今次仲加埋校長信
身邊認識嘅同學公開試同大學成績都同我差唔多都入咗行
不過中學讀行內出名嘅爛仔學校，唔會咁樣dq我掛

細個夢想職業我寫掃街，因為我知道我嗰陣咩料
冚家包括我自己都冇期望我直升甚至讀到大學，然後竟然升到（係度我多謝我中學阿sir）
我灰唔係因為讀咁多書走去做影印，而係細個冇方向冇目標就好似一帆風順咁，依家有啲目標就乜offer都冇
真係灰到

係主流小學做緊Sen ta，專門負責sen學生
除左人工唔同，做嘅嘢同輔導老師冇分別，而家讀緊ied個Sen degree，諗住係呢方面發展

cu hku多數收返自己友
你有無報曬4間？
我之前都係報曬
係咪全部面試咗？

學校總要有人影印的
無TA果時咪又係每個老師自己影印返

上年做過TA八個月 頂唔順學校啲老屎忽所以走左

自己讀緊Ive sport coaching
今年grad
下年top up degree完
想做ta來讀pe pgde
有無巴絲成功過

好多pe佬pe婆都係d乜隊乜隊既成員
又或者有好多牌

冇報edu
剩係in咗hku, 其他冇通知

擔心既就打去問問
好過而家得個等字

想知加一

正常u grad 任勞任怨就得

ta 真係冇出路可言

成日覺得你地好唔抵，做埋d 雜務，又唔多學到野
不過做學校好在多時間讀書
btw ta 咁低人工咋咩 我以前做果間好似13~18都有啵
利申前學校it 狗

上面都講左
一係政府工一係教書

人工就12k-20k都有

TA 係自己母校做
有pgde offer
今年八月讀

平時真係好hea

計過兩年後pgde grad
應該多返學生
希望真係

Parttime? Fulltime?

part time ar
唔返工冇錢

d 學生UT真係hea 到pk...
電腦開住file，就玩電話聽歌成朝，lunch後d老師又走曬，可以訓到收工

你間學校UT唔使上堂？

有啲學校唔洗上堂
都唔明點解ta唔係跟老師假

想問問各位你地TA返幾點放幾點？

我地ta都係跟office放假
學校假嗰陣睇住office啲人好多野做又埋數又盛 我就on99咁坐喺度唔知做乜

由寒冰期變低潮咋喎
你等林鄭50億好過

我都係貪時間夾到讀書

完全同意 其實我地返黎都會浪費學校巴水電 放假未仲好

十個鐘包lunch 1730收

過埋就復活節，又要返去鳩坐

730-1730？
絲打工時咁長

TA唔會有20k
唔好搞錯TA同AT

有，教緊書無必要鳩up
20k ta放14日大假
早兩年生涯規劃50萬舊錢任你用
好多官校津校俾12-13k
但亦都有津校既sen同clp ta人工好高
不過就一定用到你盡

有14k 未偷笑
20k 請一個點解唔請多個

u gard可以點搵ta工

7-8月留意明報jump

明報Jump幫到你

5-8啦 jump education

TA 個人工係咪永遠合約價 做幾多年都呢個數？
eg 簽一年11xxx 每年續都係呢個數？

通常逐年續

但加幾多每間學校唔同

加幾百至千幾都有

同工不同酬

大部分官校津校都係跟point
但只會加通脹果筆，每年加幾百蚊
唔會跳到point

我都覺得好奇怪
佢工時仲要只係俾其他人每日返多一個鐘

咪做ta
冇前途 冇野學
就算你將來想教書都唔好

office冇人
返工第一日做晒預定工作等收工然後hea足3日

做自己野

利申：煲緊劇

疊埋心水入搵份政府工好過啦

入到先得

我阿爸日日都同我講
我就答返嚟句
然後佢就會話：點會入唔到

好似食生菜咁易咩

老一輩窮人思想就係咁
覺得你大學畢業人哋老馮要請你

我都覺 我屋企老一輩人話：唔鍾意就辭職啦，反正你有大學學位

想請問 你係freshgrad?
定你個offer 收之前已經做緊ta？
thanks

我都想知 我而家做緊小學ta 想報pgde，問左學校 會出信比我報 同埋比我係學校實習，會唔會易啲報到？

推返個post上水

好想放假啊

我都好攰

又要準備報pgde了

想問有冇巴打知中學中文邊間易grad易讀

聽人講有啲大學要求ielts合格先grad得

唔係報pgde 就要有IELTS 6.5 咩

今年市道如何

周圍都請人

臨近開學係咪開12-3K已經盡